息魔嚇窒！都會駅新高單位撻訂 第一城30%放盤減價

銀行加按息，嚇窒二手市場，近日繼紅磡後，將軍澳亦出現創新高價單位撻訂個案；而沙田大型屋苑亦有多達20%至30%業主主動調低叫價，減幅普遍由約10萬元起。

市場連環出現二手樓取消交易個案，最新為將軍澳都會駅6座高層兩房戶，實用面積503方呎，上周初才以943萬元售出，創同類新高紀錄，呎價約18,748元。但美聯林志堅稱，新房策推出，加上中美貿易戰及按息調升等不利樓市消息湧現，上址新買家終決定撻訂，業主即以約970萬元重新放售單位，市場估計新買家損失約20萬元訂金。

另市場消息指，紅磡海濱南岸一個三房戶，原以逾1,200萬元協議售出，但日前交易告吹。

減價放盤有增加趨勢。該行黃錦瀚表示，沙田第一城19座中層三房放盤，實用面積562方呎，叫價由780萬元，降低至730萬元，減幅約6.4%。本月屋苑暫僅錄4宗二手買賣，該類細三房單位至今更未錄任何成交，故減幅較其他類型放盤更大。

同時，該項目兩房單位亦跌價，新近錄得17座中層G室，實用面積327方呎，由於早前同類成交價已升穿600萬元，業主遂以620萬元放盤，但最終減價至599萬元沽出，呎價約18,318元。

近月二手交投愈來愈少，導致部分業主市肯劈價。中原馮澤源稱，沙田市中心7個屋苑本月至今仍捧蛋，情況近年未見，自市場再市傳9月香港會正式加息，買家對後市更為觀望，預期屆時區內樓價會有所回落。

世紀21奇豐黎樹森透露，粉嶺區亦有約10%業主已經減價，尤其是早前叫價太高放盤，減幅更為明顯，部分放盤更一減再減。

至於新界上車屋苑天水圍嘉湖山莊，祥益謝利官指，上周至今錄逾20宗減價個案，兩房戶入場費跌至540萬元，另有一個實用面積448方呎中層放盤，叫價由565萬元，減至550萬元放售。

另方面，荃灣三房戶樓價已率先回落。美聯鍾家豪稱，區內大單位議幅增1%至2%，錦豐園2座高層C室，放盤近五個月，期間業主一直不肯減價。直至上星期按息有變動後，原業主即願減價10萬元，終以670萬元獲換樓客承接，實用面積507方呎計，呎價約13,412元。上月較低層同類單位賣688萬元，期內跌價18萬元。

都未加息

咁快減？！

銀行加左按息啦

咁快就冧市 都唔好玩既
恭喜哂 2017年同2018年先買樓既業主

加租 gogogo

沒事兒

賺少幾十萬都仲賺緊幾百萬

租租

咁多不利外圍因素，加埋後面新盤排住上....二手唔趁依家重咁高位走先咩..呢水唔食等幾時 有多層既依家走先醒

啱啱簽好臨約，睇嚟賣得剛剛好

回少少氣 好快直入牛三

加新造按揭封頂息已經搞成咁

想像唔到下個月加P 會咩反應

走得快好世界

利申：希望起碼落到8000 -10000/呎呢個 range

希望跌返落沙士價

又話自住無得輸

以為減30%

599萬

買家撻訂係咪壓測問題

有咩可能

依兩年升左1-2百萬呢

話樓價唔會跌班友死哂？

唔敢入黎
你可以去低調業主po搵到佢地

跌多個少少就成地都係精

轉個頭又升多10%啦傻仔

等睇用呼吸plan買個班上車爭住跳樓

樓爆 啪啪啪
樓爆 啪啪啪

低過沙士都有可能

都未跌就打哂飛機，一陣燈爆

2017年年頭買的坐底都賺左1.5m-2m左右

呼吸plan 個類奶到應。儲左幾層磚頭舔尾水，同埋真心等錢周轉個班先會急放。

辣招，息魔，股市波動，巿場上無乜誘因令賣家落場玩，結果係盤源愈來愈少，唔夾升都偷笑。

加息，減價，多左人買，又升返

香港冇事，繼續買樓

壞消息持續，無買家，市價可以由業主隨便開，又要大升了

即係加息都會助升
經濟差都係助升
天呀，比贏國更贏既港樓

跟本無可能跌
樓價只會升唔會跌
業主都識strong hold

股市都係慢落，樓市會不理任何因素影響繼續gogogo 直到2047年

最後上車機會

又話香港咁多有錢人一跌就個個搶照升既
搶樓未？

加息會唔會多左放盤先？唔會嘛，即係跌極有限。

經濟差，資金鏈斷裂供唔起先係放盤主因。之但係過去十幾二十年積聚既財富，收緊的按揭制度，都可以某程度上抵消這些因素。

除非你鐵飯碗，否則大跌巿時唔會夠膽入巿，就連連登仔都話跌到八千就入巿，你就知啲人幾有錢，經濟差對佢地都無影響。

香港呢啲日子經濟咁靠攏大陸，但美國個邊又嘭嘭聲咁黎，如果大陸支爆，美國經濟繼續暢旺繼續加息，香港夾係中間到時先係真正大鑊

市場連環出現二手樓取消交易個案，最新為將軍澳都會駅6座高層兩房戶，實用面積503方呎，上周初才以943萬元售出，創同類新高紀錄，呎價約18,748元。但美聯林志堅稱，新房策推出，加上中美貿易戰及按息調升等不利樓市消息湧現，上址新買家終決定撻訂，業主即以約970萬元重新放售單位，市場估計新買家損失約20萬元訂金。

唔明喎 本來賣9.43M 而家殺訂200K 再放9.7M 係咪即係業主睇好仲會升? 照計賣到既話 佢仲比之前執多470K

香港經濟轉差先來加息
下半年零售應該仆街，人仔跌到6.9啦

好似走緊呢個方向

因為業主唔急送，願者上鈎

本來就係咁，大陸之前經濟勁嗰時，游資入港又跟美國減息

買家睇淡/其他原因唔買
反而令到賣家仲更高價賣，仲食多20萬

係。所以咩息魔嚇窒，根本係小菜一碟。
經濟好個陣P+10 一樣大把人供。

重頭戲依然係中美對壘，一方面資金上抽乾香港，另一方面格局上夾爆香港。

息對供樓影響不大，對生意佬影響就深，加埋近十年低息個個都借錢投資，呢啲都要還

息對供樓影響不大

如果你話層樓600萬同生意佬借錢投資黎比，個息既影響相對地細都仲可以咁講
但你話息對供樓影響不大我真係唔認同
人地閒閒都幾千萬，你先得個600萬，咁睇起黎緊係細啦

廢淡 燈到跌唔到

1個撻訂case 加買家照地產舖招紙mark up 價減10零萬
又可以出篇某群讀者鍾意睇嘅嘢
淡友真係易氹
而家股巿外匯咁嘅樣
係國際關係緊張同政策造成
而唔係基本面出問題
咁嘅形勢之下除咗渣cash有咩資金出路好過買磚？
我都想學嘢

香港可以用港樓經濟價值反攻贏國，甚至取代美國都無問題

通常首期諗唔掂，當初未計好數就急腳上車，撻訂無幾十好過差銀行幾百個

如果一定升緊係磚，淨係租金回報，美元定期已經高過租金回報

連燈仔又吹樓爆

我只係想講啲人成日同以前十厘八厘比較覺得加息好少事，其實係以偏概存，就算對供樓影響低，但加息影響投資環境先係最大獲

都要講返句，樓市gogogo

加息小問題， 問題冇左大陸水，大陸水開始唔穩陣jer

肯定唔會大跌
只有短期調整

需求太大

國際關係出事 同 政策改變都唔係基本面？

香港樓市的基本面究竟係乜？！

我睇唔透...

供樓比8年前貴咗成千蚊
租租真係贏

300萬樓幾年升到67百萬 回返幾十萬算咩

剛需剛需

黎緊8個月會再多一千

巴打你仲唔走，啲大業主就嚟

升 租租話太離譜 都係租住等
跌 租租話仲有得跌 租住等
大跌 租租話工都保唔住 銀行又借唔足 租住先
止跌回升 租租： 早知當初買啦
租租後代： 屌 如果個廢柴老逗當時入市我就唔洗煩置業 做二世祖啦 香港無希望喇 移民喇

肛需

吸呼plan就黎呼吸唔到

有D上月加左

上年九月尾 買左間港島樓收租 480萬
今日睇同積同面向高兩層成交到680 ，放盤既710.....
然後有人問我驚唔驚加息

唔升得急 就唔會跌得深啦

點加都唔入肉

叻仔，加按套現200萬，拿拿聲買多層收租啦，唔好蝕俾佢

講真，而家個供求，跌15% 都搶住入市啦
你估市場真係好多盤咩
如果你覺得會跌一半 ，我唯有祝福你

個價嗌高左三成, 然後話減價一成,

世事既野話唔埋既

發夢都唔會發生

一早已經預期會加息
香港算係加得遲

市場已經消化咗加息消息好耐
只有傻仔業主會驚同 減價賣
但數量一定唔多

叫價叫低少少就打哂飛機
個價都仲高過年頭一反隔離
樓上仲吹到$10000/呎
淡淡

一段

個少少錢息怕乜

推下先

由得啲淡淡繼續自J
租樓日日賺聽咗好多年

用家角度
上年要經壓力測試先俾人買部8千幾蚊既iphoneX
一年之後而家全新機市價做緊7300
然後就話蝕左一千蚊

不要再說了

貿易戰 加息 美元強勢人仔眨值
多重不利消息都減唔夠5%
樓價gogogo

2017年頭買, 準備夠2年, 估價已經由買果陣400變左而家600

我就唔信會跌破500~
完全無擔心過

USD index
第一站：100-103
第二站：120
最終站：160+

不過到160之前，美帝都會爆到九彩

正，快啲加按買多層，越遲買只會越貴，唔好蝕

年初諗住銀行市場6月會加P

唔係咁登報紙點呃d癈老賣樓點鋤價

無加即係無事

Gogogo

二手市場靜左好耐啦
而家個個都追新盤

加息本身唔會令樓市跌
只有外圍經濟差同支爆先會影響到

我都想樓價回落
但現階段都係淡淡FF

自住樓唔賣 之前贏左咪當buffer, 自住樓當買賣股票咁操盤, 始早訓街

見到淡文就成堆汪汪咁衝出黎

放得到出去d錢先係你

一單新聞就打晒飛機
不如面對下現實，月月都升

轉按套現又話你知咩 唔係以為賣樓先賺

啲AA嚇到瀨晒屎

如果跌三成，呢度有幾多人會心思思入手？
更加唔好講一大堆人等上車，儲左好耐錢
佢地都想入，只不過係等個價岩
最終跌到某個位然後又上返
然後立埸就會調轉
原本想跌嘅就會想升

跌兩成即入, 自住又唔係供唔起

啱
淡風吹咗幾年都未真跌
咁樣的話真跌時的持續時間會越來越短

咁的話
你啲選擇會比跌一成即入嗰班人消化晒

痴線 樓市一入熊
所有剛需 投資需求drop to 0
樓價唔free fall 跌到7-8成都唔會見到承接力
到時就係full pay上車之時

咁開始跌未

需求量vs交易量

次次都跌一兩成果時無乜成交
升先至搶入市

新手想問除左新樓私樓 其實樓有無影響？

其他樓

除非真係大鑊到人人冇工開冇收入，否則邊會大跌

睇連登d 樓post真係以為跌緊三四成
其實有冇人知係咪真係跌緊

老老實實，跌四成應該都好多自住人士想買
唔通個個揸住舊錢，等佢跌到Full paid 買樓咩
夠錢嘅，咪入市囉
人識睇歴史
樓價係會跌，但始終最後會升返
跌到某個位，你會相信政府會長期一㩒住樓價唔會升？
要全世界資金對香港呢個地方冇信心先有可能

480 -> 680

升左40%都唔上新聞?
港島邊到呀?

點會無信心，大陸內需強勁，今日唔買，下年今日6萬蚊呎啦

經濟大師又來神預測

當然，我反省咗決定加入你哋個陣營，睇人仆街實在太無良，梗係睇人發達好

其實跌市同升市都有同一concern 就係唔知幾時完
如果見住d樓愈跌愈有
比你都未必入住
可能遲2個月買，又平十萬
（就好似升市咁，咁樣先係最恐怖既野）

發咩達ar 所有業主應該受審判 樓價跌返7-8成 銀行call loan 變銀主盤 連登仔或成最大贏家

個個都淨係講升/跌
其實重有一個情況叫橫行

問題係跌四成係一下子定係三五年先
係前者既話, 自己份工都未必保得住啦
BTW 而家既購物力仲係好夠既, 但真係跌三四成, D人既信心仲有無呢
股票都係咁啦, 跌唔買, 升先追, 人性啊......

就算跌番一兩成 兒登仔有鬼錢買咩 成班乞衣

無法，跌嘅怕佢仲有得跌，一升就想即刻上車，遲啲就上唔到。

跌8成差唔多沙士價

借唔到錢咪焗住要撻囉, 咁少事都引到一班傻淡入黎歡呼

平得個10幾20萬都係買唔起架啦挑

嘉湖都有20%減價盤
其實之前太多業主叫價高過銀行估價，而家減價其實都未必低過銀行估價

唔信會冧

傻仔，樓價邊會跌，發夢啦你

你哋去左邊呀？
好友埋晒位喇

就算trump廢除香港關係法都唔影響香港基本面
香港本質就係樓價gogogo

樓價係高
但啲廢淡咁都歡呼一餐
人地業主反杯托價又唔講

拎股票同樓比，會唔會搞笑左啲
股票得投資成份，除左短期獲利，就係長期收息
樓既話，除左賺差額同埋收租當息之外，仲可以自住
不過如果你完全站係投資者角度睇，就當我冇講過

只要價格有變動, 尤其係大變動, 自然會影響入市決定
少從IPHONE, 大至樓盤, 一鬼樣
個個都識得諗, 大家都係2003 2008 2012入晒市啦, 仲駛怨個市升定跌咩

香港人炒股炒樓永遠都要賺盡一分一毫先識收手

邊度有跌?
跌完?

叫價叫到過哂龍先減少少
唔好比標題呃哂啦

樓爆了

上左車既日日係個post講下生活日常，痴淡日日發癲望跌，你明啦

撚狗俠今日出淡post未
離跌5 6 7 8成巳經好近 Combo唔可以咁易斷
無你安慰下d供樓人仕點掂

然後廢淡又贏

過一排又升返，係就快d，上左車先算

有好多人等緊屋屋同首置
今年較後時間就會上返
呢個時候執到平貨就醒

100%

廢淡有邊次贏

如果樓市有put 班廢淡應該破產

樓市唔會冧嫁啦
年年想佢跌就愈升愈勁

最頂癮既係 條友應該係僅僅夠錢買 都揀呢間
呢個盤係都會駅成個屋苑所謂最靚景嗰間
上一單破頂都係6座高層B

呢舊嘢會推升樓價？